<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <!-- ==================== MAIN MENU ==================== -->
  <string id="ui_mcm_menu_ab">
    <text>AlifeBalance</text>
  </string>
  <!-- ==================== TAB NAMES ==================== -->
  <string id="ui_mcm_menu_development">
    <text>Разработка</text>
  </string>
  <!-- ==================== GENERAL TAB ==================== -->
  <string id="ui_mcm_ab_title">
    <text>AlifeBalance</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_smart_balance_desc">
    <text>Smart Balance динамически адаптирует респавн к местам, где реально шли бои. Считает смерти по региону и фракции, затем сокращает кулдаун у подходящей умной территории, наиболее удалённой от вас, чтобы пополнения приземлялись вне поля зрения. Движок по-прежнему владеет каждым спавном — Smart Balance лишь сдвигает временную метку, которую движок и так прочитал бы на следующем alife-тике. Без него ванильный глобальный фиксированный кулдаун оставляет регионы боёв пустыми, пока тихие карты переполняются.</text>
  </string>
  <!-- General - Smart Balance -->
  <string id="ui_mcm_ab_smart_balance_enabled">
    <text>Включить Smart Balance</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_smart_balance_enabled_desc">
    <text>Главный переключатель Smart Balance. Когда выключено, смерти не отслеживаются и кулдауны не ускоряются.</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_smart_balance_advances">
    <text>Продвижений до минимума</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_smart_balance_advances_desc">
    <text>Сколько боевых всплесков нужно, чтобы полностью ускорить одну умную территорию от полного кулдауна до пола. Всплеск — это смерти в количестве одного отряда у задетой фракции (задаётся автоматически по максимальному размеру отряда для этой фракции). При 1 один всплеск двигает умную территорию сразу до пола. При 4 (по умолчанию) четыре всплеска проходят её ступенями по 25% каждый. При 8 — восемь всплесков по 12.5%. Большие значения распределяют ускорение по более длительному бою, чтобы одна перестрелка не сбрасывала всё разом.</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_smart_balance_min_minutes">
    <text>Минимальный остаток кулдауна (игровых минут)</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_smart_balance_min_minutes_desc">
    <text>Минимальный кулдаун, который всегда должен оставаться на умной территории после ускорения Smart Balance, в игровых минутах. Движок отрабатывает оставшееся ожидание по собственным часам и оттуда запускает респавн. Умная территория, которая уже в пределах этого запаса от естественного срабатывания, пропускается. По умолчанию 120 минут (два игровых часа). Повышайте, чтобы оставлять больше задержки между боем и пополнением; понижайте для более быстрой ротации.</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_development_show_markers">
    <text>Показывать маркеры на карте</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_development_show_markers_desc">
    <text>Ставит зелёную метку на PDA-карте для каждой умной территории, получившей ускорение кулдауна. Метка держится пять реальных минут, затем очищается сама. По правому клику на любой метке можно телепортироваться к этой умной территории или показать всю историю ускорений. Не зависит от уровня логирования, так что можно играть с метками включёнными и логом выключенным для чистого вида сессии.</text>
  </string>
  <string id="st_ab_smart_map_teleport_to">
    <text>Телепорт к</text>
  </string>
  <string id="st_ab_smart_map_show_stats">
    <text>Показать статистику</text>
  </string>
  <!-- ==================== DEVELOPMENT TAB ==================== -->
  <string id="ui_mcm_ab_development_desc">
    <text>Диагностические инструменты для настройки и поиска проблем. Повысьте уровень логирования для структурированной трассировки каждой смерти, ускорения и сканирования допустимости в alifebalance.log (небольшая нагрузка на производительность при DEBUG).</text>
  </string>
  <!-- Development - Logging -->
  <string id="ui_mcm_ab_hdr_logging">
    <text>Логирование</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_development_log_level">
    <text>Уровень логов</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_development_log_level_desc">
    <text>Управляет подробностью логирования alifebalance.log. ERROR логирует только сбои. WARN добавляет неожиданные ситуации. INFO добавляет события запуска, настройки и сброса. DEBUG трассирует каждую смерть, ускорение, сканирование допустимости, результат гейта и итог цикла. По умолчанию WARN — молчит в обычной игре; DEBUG — для настройки и баг-репортов.</text>
  </string>
  <string id="ab_development_log_level_lst_error">
    <text>Ошибка</text>
  </string>
  <string id="ab_development_log_level_lst_warn">
    <text>Предупреждение</text>
  </string>
  <string id="ab_development_log_level_lst_info">
    <text>Инфо</text>
  </string>
  <string id="ab_development_log_level_lst_debug">
    <text>Отладка</text>
  </string>
  <!-- Development - Diagnostics -->
  <string id="ui_mcm_ab_hdr_diagnostics">
    <text>Диагностика</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_menu_smart_balance">
    <text>Smart Balance</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_development_btn_reset_all">
    <text>Сбросить настройки</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_development_btn_reset_all_desc">
    <text>Сбросить все настройки AlifeBalance MCM к заводским значениям. Используйте после обновления с версии с другой структурой MCM (старые ключи остаются в файле хранилища MCM, но больше не применяются).</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_development_reset_warning">
    <text>Внимание: сохраните или отмените незавершённые изменения MCM; иначе они перезапишут сброс при следующем Принять.</text>
  </string>
</string_table>
