<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <!-- ==================== MAIN MENU ==================== -->
  <string id="ui_mcm_menu_ab">
    <text>AlifeBalance</text>
  </string>
  <!-- ==================== TAB NAMES ==================== -->
  <string id="ui_mcm_menu_development">
    <text>Разработка</text>
  </string>
  <!-- ==================== GENERAL TAB ==================== -->
  <string id="ui_mcm_ab_title">
    <text>AlifeBalance</text>
  </string>
  <!-- General - Smart Balance -->
  <string id="ui_mcm_ab_development_show_markers">
    <text>Показывать маркеры на карте</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_development_show_markers_desc">
    <text>Ставит зелёную метку на PDA-карте для каждой умной территории, получившей ускорение кулдауна. Метка держится пять реальных минут, затем очищается сама. По правому клику на любой метке можно телепортироваться к этой умной территории или показать всю историю ускорений. Не зависит от уровня логирования, так что можно играть с метками включёнными и логом выключенным для чистого вида сессии.</text>
  </string>
  <string id="st_ab_smart_map_teleport_to">
    <text>Телепорт к</text>
  </string>
  <string id="st_ab_smart_map_show_stats">
    <text>Показать статистику</text>
  </string>
  <!-- ==================== DEVELOPMENT TAB ==================== -->
  <string id="ui_mcm_ab_development_desc">
    <text>Диагностические инструменты для настройки и поиска проблем. Повысьте уровень логирования для структурированной трассировки каждой смерти, ускорения и сканирования допустимости в alifebalance.log (небольшая нагрузка на производительность при DEBUG).</text>
  </string>
  <!-- Development - Logging -->
  <string id="ui_mcm_ab_hdr_logging">
    <text>Логирование</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_development_log_level">
    <text>Уровень логов</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_development_log_level_desc">
    <text>Управляет подробностью логирования alifebalance.log. ERROR логирует только сбои. WARN добавляет неожиданные ситуации. INFO добавляет события запуска, настройки и сброса. DEBUG трассирует каждую смерть, ускорение, сканирование допустимости, результат гейта и итог цикла. По умолчанию WARN — молчит в обычной игре; DEBUG — для настройки и баг-репортов.</text>
  </string>
  <string id="ab_development_log_level_lst_error">
    <text>Ошибка</text>
  </string>
  <string id="ab_development_log_level_lst_warn">
    <text>Предупреждение</text>
  </string>
  <string id="ab_development_log_level_lst_info">
    <text>Инфо</text>
  </string>
  <string id="ab_development_log_level_lst_debug">
    <text>Отладка</text>
  </string>
  <!-- Development - Diagnostics -->
  <string id="ui_mcm_ab_hdr_diagnostics">
    <text>Диагностика</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_development_btn_reset_all">
    <text>Сбросить настройки</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_development_btn_reset_all_desc">
    <text>Сбросить все настройки AlifeBalance MCM к заводским значениям. Используйте после обновления с версии с другой структурой MCM (старые ключи остаются в файле хранилища MCM, но больше не применяются).</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_development_reset_warning">
    <text>Внимание: сохраните или отмените незавершённые изменения MCM; иначе они перезапишут сброс при следующем Принять.</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_general_crowd_threshold">
    <text>Порог переполнения области</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_general_crowd_threshold_desc">
    <text>Сколько НПС вне экрана должна содержать область, чтобы считаться переполненной. Переполненные области не получают ускоренных респавнов и починки отрядов, а их точки появления задерживаются, поэтому восстановление идёт к пустым частям карты, а не подпитывает существующие скопления. Меньшие значения сильнее рассеивают население, большие допускают более плотные скопления.</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_general_desc">
    <text>Smart Balance удерживает население каждой карты близким к тому, что объявляет сама карта. Он читает собственные записи точек появления игры: сколько отрядов разрешено каждой точке и сколько живо прямо сейчас, по фракциям, по картам, со всеми мутантами как одной группой. Уничтоженные группы возвращаются быстрее и приходят сильнее, ослабленные отряды чинятся, разросшиеся группы ждут дольше. Коррекции избегают уже переполненных областей, здоровые группы остаются полностью нетронутыми, а движок игры по-прежнему решает каждый респавн.</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_general_enabled">
    <text>Включить Smart Balance</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_general_enabled_desc">
    <text>Главный переключатель. В выключенном состоянии ничего не измеряется и не корректируется.</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_pacing_advances">
    <text>Проходы коррекции</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_pacing_advances_desc">
    <text>Сколько проходов измерения переносят одну точку появления от полного отката до минимума при максимальном истощении (один проход охватывает все отслеживаемые отряды, несколько минут реального времени). При 1 один проход применяет полную коррекцию, большие значения растягивают её. Частичное истощение пропорционально уменьшает каждый шаг. Задержки используют тот же шаг в обратную сторону.</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_pacing_desc">
    <text>Respawn Pacing ускоряет или задерживает откат каждой точки появления пропорционально тому, насколько её фракция далека от объявленного картой числа отрядов. Уничтоженная фракция возвращается на полной скорости, слегка истощённая получает толчок, разросшаяся простаивает. Респавны никогда не блокируются и не создаются напрямую, сдвигается только время собственных респавнов игры, в пределах ограничений ниже.</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_pacing_max_minutes">
    <text>Максимальный остаток отката (игровые минуты)</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_pacing_max_minutes_desc">
    <text>Потолок остатка отката после задержки, в игровых минутах. Задержки останавливаются на этом потолке, даже если установленный откат респавна длиннее, один полный ванильный откат остаётся границей, когда он короче. Повышайте, чтобы дольше держать разросшиеся фракции в простое, понижайте, чтобы восстановление шло везде.</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_pacing_min_minutes">
    <text>Минимальный остаток отката (игровые минуты)</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_pacing_min_minutes_desc">
    <text>Откат, который всегда должен оставаться после ускорения, в игровых минутах. Движок дожидается финального ожидания по собственным часам и запускает респавн оттуда. Точка появления, уже находящаяся в этом пределе от естественного срабатывания, пропускается. Повышайте, чтобы оставить больше задержки между истощением и пополнением, понижайте для более резкой смены.</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_pacing_pacing">
    <text>Включить Respawn Pacing</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_pacing_pacing_desc">
    <text>Переключатель коррекций отката. В выключенном состоянии вердикты по-прежнему измеряются (Spawn Size и Squad Refill продолжают их использовать), но откат не затрагивается.</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_spawn_size_desc">
    <text>Spawn Size заставляет новые отряды фракции, проигрывающей по всей Зоне, появляться с большим числом бойцов, вплоть до их настроенного максимума. Фракция, лишь слегка задетая на одной карте, порождает обычные отряды, а коллапс по всей Зоне приводит подкрепления в полной силе. Никогда сверх собственного диапазона отряда, никогда на карте, где эта фракция разрослась, никогда в переполненную область.</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_spawn_size_spawn_size">
    <text>Включить Spawn Size</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_spawn_size_spawn_size_desc">
    <text>Переключатель отклика по силе появления. В выключенном состоянии каждый отряд появляется со своим ванильным случайным размером.</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_spawn_size_spawn_size_strength">
    <text>Сила</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_spawn_size_spawn_size_strength_desc">
    <text>Регулирует, насколько сильно истощение по всей Зоне повышает размеры новых отрядов. При 100 полностью обрушенная фракция порождает отряды на настроенном максимуме, при 50 на половине их диапазона, при 0 отклик выключен.</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_squad_refill_desc">
    <text>Squad Refill чинит отряды, потерявшие бойцов и упавшие ниже собственного минимального размера. Ничто в игре не восстанавливает ослабленный отряд, а одинокий выживший навсегда занимает слот своей точки появления. Пополнение возвращает одного бойца за проход, только пока отряд вне экрана, только до собственного настроенного минимума отряда, и никогда в переполненных областях. Отряды с фиксированным составом и сюжетные отряды не затрагиваются.</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_squad_refill_refill">
    <text>Включить Squad Refill</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_squad_refill_refill_desc">
    <text>Переключатель починки отрядов. В выключенном состоянии ослабленные отряды остаются того размера, который оставил им бой.</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_menu_general">
    <text>Общее</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_menu_pacing">
    <text>Respawn Pacing</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_menu_spawn_size">
    <text>Spawn Size</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_menu_squad_refill">
    <text>Squad Refill</text>
  </string>
  <string id="st_ab_reset_all_done">
    <text>AlifeBalance: все настройки сброшены к значениям по умолчанию.</text>
  </string>
</string_table>
