<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <!-- ==================== MAIN MENU ==================== -->
  <string id="ui_mcm_menu_ab">
    <text>AlifeBalance</text>
  </string>
  <!-- ==================== TAB NAMES ==================== -->
  <string id="ui_mcm_menu_development">
    <text>Разработка</text>
  </string>
  <!-- ==================== GENERAL TAB ==================== -->
  <string id="ui_mcm_ab_title">
    <text>AlifeBalance</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_smart_balance_desc">
    <text>Smart Balance динамически адаптирует респавн к местам, где реально шли бои. Считает смерти по региону и фракции, затем сокращает кулдаун у подходящей умной территории, наиболее удалённой от вас, чтобы пополнения приземлялись вне поля зрения. Движок по-прежнему владеет каждым спавном — Smart Balance лишь сдвигает временную метку, которую движок и так прочитал бы на следующем alife-тике. Без него ванильный глобальный фиксированный кулдаун оставляет регионы боёв пустыми, пока тихие карты переполняются.</text>
  </string>
  <!-- General - Smart Balance -->
  <string id="ui_mcm_ab_smart_balance_enabled">
    <text>Включить Smart Balance</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_smart_balance_enabled_desc">
    <text>Главный переключатель Smart Balance. Когда выключено, смерти не отслеживаются и кулдауны не ускоряются.</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_smart_balance_advances">
    <text>Продвижений до минимума</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_smart_balance_advances_desc">
    <text>Сколько боевых всплесков нужно, чтобы полностью ускорить одну умную территорию от полного кулдауна до пола. Всплеск — это смерти в количестве одного отряда у задетой фракции (задаётся автоматически по максимальному размеру отряда для этой фракции). При 1 один всплеск двигает умную территорию сразу до пола. При 4 (по умолчанию) четыре всплеска проходят её ступенями по 25% каждый. При 8 — восемь всплесков по 12.5%. Большие значения распределяют ускорение по более длительному бою, чтобы одна перестрелка не сбрасывала всё разом.</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_smart_balance_min_minutes">
    <text>Минимальный остаток кулдауна (игровых минут)</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_smart_balance_min_minutes_desc">
    <text>Минимальный кулдаун, который всегда должен оставаться на умной территории после ускорения Smart Balance, в игровых минутах. Движок отрабатывает оставшееся ожидание по собственным часам и оттуда запускает респавн. Умная территория, которая уже в пределах этого запаса от естественного срабатывания, пропускается. По умолчанию 120 минут (два игровых часа). Повышайте, чтобы оставлять больше задержки между боем и пополнением; понижайте для более быстрой ротации.</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_inventory_balance_enabled_inventory">
    <text>Включить Inventory Balance</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_inventory_balance_enabled_inventory_desc">
    <text>Главный переключатель Inventory Balance. Сканер обходит подходящих онлайн-NPC небольшими партиями, распределёнными по кадрам, пересканируя каждого не чаще одного раза за игровые сутки. Лимиты по категориям загружаются из configs/alifebalance/ab_inventory_policy.ltx (переопределяется через DLTX). Покрытие: патроны экипированного оружия (считаются в патронах), гранаты, расходники (medkit, bandage, antirad, stim, pill, food, drink) и снаряжение (weapons, outfits, helmets, artefacts, crafting, devices). Квестовые предметы, экипированное снаряжение, предметы с runtime-story_id, отданные компаньону, и оружие, привязанное игроком, всегда сохраняются. Компаньоны, сюжетные NPC, торговцы и именные персонажи отфильтрованы на уровне планировщика и никогда не сканируются. Когда выключено, штатная очистка всё ещё работает, но онлайн-инвентари растут без ограничений.</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_inventory_balance_npcs_per_frame">
    <text>NPC за кадр</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_inventory_balance_npcs_per_frame_desc">
    <text>Сколько NPC сканер обрабатывает за один кадр внутри цикла. Значение по умолчанию 1 делает каждый кадр дешёвым, с одним обходом инвентаря за раз. Повышайте только если сканер не успевает за подходящим набором на очень больших сейвах. Кулдаун повторного сканирования на одного NPC уже распределяет общую работу по большим отрезкам игрового времени, так что этот ползунок редко требует изменения.</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_inventory_balance_scan_cooldown_h">
    <text>Кулдаун повторного скана на NPC (игровые часы)</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_inventory_balance_scan_cooldown_h_desc">
    <text>NPC не пересканируется, пока не прошло столько игровых часов с последнего визита. По умолчанию 12 (дважды в игровые сутки). Меньшие значения чистят более агрессивно против быстрых хабарщиков. Большие значения снижают общую нагрузку и позволяют NPC дольше держать умеренный запас между визитами. Этот кулдаун — лимит скорости для всей функции.</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_development_show_markers">
    <text>Показывать маркеры на карте</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_development_show_markers_desc">
    <text>Ставит зелёную метку на PDA-карте для каждой умной территории, получившей ускорение кулдауна. Метка держится пять реальных минут, затем очищается сама. По правому клику на любой метке можно телепортироваться к этой умной территории или показать всю историю ускорений. Не зависит от уровня логирования, так что можно играть с метками включёнными и логом выключенным для чистого вида сессии.</text>
  </string>
  <string id="st_ab_smart_map_teleport_to">
    <text>Телепорт к</text>
  </string>
  <string id="st_ab_smart_map_show_stats">
    <text>Показать статистику</text>
  </string>
  <!-- ==================== DEVELOPMENT TAB ==================== -->
  <string id="ui_mcm_ab_development_desc">
    <text>Диагностические инструменты для настройки и поиска проблем. Повысьте уровень логирования для структурированной трассировки каждой смерти, ускорения, сканирования допустимости и цикла очистки в alifebalance.log (небольшая нагрузка на производительность при DEBUG).</text>
  </string>
  <!-- Development - Logging -->
  <string id="ui_mcm_ab_hdr_logging">
    <text>Логирование</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_development_log_level">
    <text>Уровень логов</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_development_log_level_desc">
    <text>Управляет подробностью логирования alifebalance.log. ERROR логирует только сбои. WARN добавляет неожиданные ситуации. INFO добавляет события запуска, настройки и сброса. DEBUG трассирует каждую смерть, ускорение, сканирование допустимости, результат гейта и итог цикла. По умолчанию WARN — молчит в обычной игре; DEBUG — для настройки и баг-репортов.</text>
  </string>
  <string id="ab_development_log_level_lst_error">
    <text>Ошибка</text>
  </string>
  <string id="ab_development_log_level_lst_warn">
    <text>Предупреждение</text>
  </string>
  <string id="ab_development_log_level_lst_info">
    <text>Инфо</text>
  </string>
  <string id="ab_development_log_level_lst_debug">
    <text>Отладка</text>
  </string>
  <!-- Development - Diagnostics -->
  <string id="ui_mcm_ab_hdr_diagnostics">
    <text>Диагностика</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_menu_smart_balance">
    <text>Smart Balance</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_menu_inventory_balance">
    <text>Inventory Balance</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_inventory_balance_desc">
    <text>Inventory Balance срезает излишки лута у долгоживущих NPC. Лёгкий сканер обходит онлайн-сталкеров по одному за кадр, выбрасывая излишки выше лимита по категории и пересканируя каждого NPC не чаще одного раза за игровые сутки. Компаньоны, сюжетные персонажи, торговцы и именные NPC никогда не затрагиваются. Без него каждый поднятый предмет занимает один из примерно 65000 alife-слотов движка, и сейвы дрейфуют к крашу.</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_development_btn_reset_all">
    <text>Сбросить настройки</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_development_btn_reset_all_desc">
    <text>Сбросить все настройки AlifeBalance MCM к заводским значениям. Используйте после обновления с версии с другой структурой MCM (старые ключи остаются в файле хранилища MCM, но больше не применяются).</text>
  </string>
  <string id="ui_mcm_ab_development_reset_warning">
    <text>Внимание: сохраните или отмените незавершённые изменения MCM; иначе они перезапишут сброс при следующем Принять.</text>
  </string>
</string_table>
